\section*{Formelsammlung}

\subsection*{1 Grundbegriffe der Quantenmechanik}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Energie eines Teilchen (Einsteinsche (Planksche) Beziehung)
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
E = h \cdot f
\label{eq:teilchenenergie}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Wellenlänge
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\lambda = \dfrac{c}{f}
\label{eq:wellenlaenge}
\end{align}
\end{minipage}
\\

\subsection*{2 Atomkern und Atomhülle}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Massendichte
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\varrho = \dfrac{m}{V}
\label{eq:massendichte}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Masse
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
m = n \cdot M
\label{eq:masse}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Stoffmenge
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
n = \dfrac{N}{N_A}
\label{eq:stoffmenge}
\end{align}
\end{minipage}
\\


\subsection*{Konstanten}

\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Planksches Wirkungsquantum
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
h = 6,626 \cdot 10^{-34} \text{ Js}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Avogadro Konstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
N_A = 6,022 \cdot 10^{23} \text{ 1/mol}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Boltzmann Konstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
k = 1,0380 \cdot 10^{-23} \text{ J/K}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Normaldruck
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
p_0 = 1,013 \cdot 10^{5} \text{ Pa} \approx 1 \text{ bar}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Umrechnung Grad Celsius in Kelvin
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
T = \vartheta + \SI{273}{\kelvin}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Universelle Gaskonstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
R = \SI{8.314}{\newton \metre \per \mol \per \kelvin}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Universelle kcal in kJ
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
1\text{kcal} = 4,1868 \text{kJ} 
\label{eq:kcal}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elektrische Feldkonstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\varepsilon_0 = 8,854 \cdot 10^{-12} \text{As/Vm}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Magnetische Feldkonstante
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
\mu_0 = 4 \pi \cdot 10^{-7} \text{ kgm/As}^2
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Elementarladung
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
e = 1,602 \cdot 10^{-19} \text{ As}
\end{align}
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}[c]{0.3\textwidth}
Masse Elektron
\end{minipage}
\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
\begin{align}
m_e = 9,11 \cdot 10^{-31} \text{ kg}
\end{align}
\end{minipage}